
---
title: "Beehome Insektenhotel Von Pollinature"
date: 2022-05-06T09:43:20+02:00
draft: false
author: Alexander
tags: ["Insektenhotel", "beehome", "Bienen", "Mauerbienen"]
categories: ["life"]

---

Vor einigen Tagen, habe ich mir einen [Beehome](https://beehome.net/products/beehome?variant=39723538907172) Insektenhotel von Pollinature gegönnt. 

Die einfache Ausführung kostet normalerweise 69€ zzgl. Versand von 5,90€. Wenn man Glück hat(was ich leider nicht hatte), dann erwischt man auch ein Angebot und kann ein Beehome für 49€ zzgl Versand bekommen. 

Den Standard Preis von von 69 finde ich persönlich für sehr hoch. Aber was solls :) Die Qualität ist auf jeden Fall sehr gut. Das Beehome ist gut verarbeitet und  wirkt auch sehr massiv. In dem Paket wird alles notwendige mitgeliefert um das Insektenhotel startklar zu machen.

![Beehome ist startklar](./20220506_beehome_1.jpg)

Damit das Hotel auch gleich mit Gästen besetzt werden kann, hat man auch die Möglichkeit eine Startpopulation mit 25 Mauerbienen kostenlos zu bestellen. Ob der Verkauf von Mauerbienen gut ist oder nicht, muss jeder für sich selbst entscheiden. Ich fand es auf jeden Fall toll, nach kurzer Zeit schon die ersten Mauerbienen in meinem Beehome begrüssen zu dürfen.

![Beehome mit Gästen](./20220506_beehome_2.jpg)

Falls du auch am überlegen bist, die ein Beehome die zuzulegen, kannst du über meinen [Empfehlungslink](https://loox.io/z/41nM4qJH3) zusätzlich 10% Rabatt auf deinen Beehome erhalten.   






